
\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{article} % добавить leqno в [] для нумерации слева


\input{../pream}

\newcommand{\ob}[1]{\overline{#1}}



\title{Основы проектирования летательных аппаратов с ЖРД}

\author{Генералов(Печников Валерий Петрович) СМ1}
\date{6 сентября 2017 г.}


\begin{document} % конец преамбулы, начало документа
	\thispagestyle{empty}
	\begin{center}
		\textit{Федеральное государственное бюджетное \\образовательное учреждение высшего образования }
		\vspace{1ex}
		
		\textbf{НАЦИОНАЛЬНЫЙ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЙ УНИВЕРСИТЕТ \\ <<Московский государственный технический\\ университет имени Н.Э. Баумана>>}
	\end{center}
	
	\begin{center}
		\vspace{30ex}
		{\textbf{Домашнее задание №1}}
		\vspace{1ex}
		
		по основам проектирования летательных аппаратов с ЖРД
		
		\vspace{1ex}
		на тему:
		
		\textbf{\textit{<<Расчет характеристик оптимального соотношения компонентов>>}}
		
		%\vfill
		
	\end{center}
	\vspace{30ex}
	\begin{flushright}
		\noindent
		Выполнил\\
		\textit{Горелов Н.Д.}
		\\
		\textit{студент группы Э1-71 }\\
		Вариант 4 \\
		\vspace{1ex}
		
		\vfill
	\end{flushright}
	
	
	\begin{center}
		Москва 2017
	\end{center}
	
	\newpage
\section*{Домашнее задание №1}
Для заданного топлива, используя программу "Астра"  найти: $ \b $, $ n_{из} $, $ I_{уп} $ для заданного давления в камере сгорания, в диапазоне давления на срезе 0.06 - 0.02 МПА для оптимального соотношения компонентов топлива. Давление на срезе сопла выбрать самостоятельно.

Условие: Топливо АК27и + НДМГ, давление в камере сгорания: $ p_{к}=12МПа $, давление на срезе сопла $ p_{a}=0.05МПа $.

Найдем условную формулу окислителя и его полную энтальпию: $ N_2O_4+\dfrac{73}{27}HNO_3=H_{2.7}N_{4.7}O_{12.1} $,
$ I_{ок}^п=\dfrac{I_{N_2O_4}^п+g I_{HNO_3}^п}{1+g} $, $ g=\dfrac{73}{27}\dfrac{\mu_{HNO_3}}{\mu_{N_2O_4}}=1.85145 $, отсюда полная энтальпия окислителя будет равна: $ I_{ок}^п=-1864\dfrac{кДж}{кг} $.

\textbf{Оптимизация соотношения компонентов по удельному импульсу}

Ищем оптимальное соотношение компонентов $ \a_{опт} $, по наибольшему пустотному удельному импульсу:

I=0,P=12,Pa=0.05, fuel=(C2H8N2[823.6]), ox=(H2.7N4.7O12.1[-1864]), alpha=0.5, 0.55, 0.6, 0.65, 0.7, 0.75, 0.8, 0.85, 0.9, 0.95, 1, 1.1;

На выходе получаем ряд значений пустотного удельного импульса, методами численной оптимизации находим $ \a_{опт}=0.97264 $ и строим график:
\begin{figure}[h]
	\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.7]{dz1.pdf}
	\end{center}
	\caption{Зависимость удельного импульса от $ \a $}
	\label{dz1}
\end{figure}

Расчитываем параметры для оптимального значения коэффициента избытка окислителя: I=0,P=12,Pa=0.05, fuel=(C2H8N2[823.6]), ox=(H2.7N4.7O12.1[-1864]), alpha=0.97264;

Получаем следующие параметры:  $ \b =1663.2 \dfrac{м}{с}, n_{из}=1.13546, I_{уп}=3153.85 \dfrac{м}{с}  $.




\end{document}